<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Employment Contract on Min Soe Han</title><link>https://minsoehan.com/categories/employment-contract/</link><description>Recent content in Employment Contract on Min Soe Han</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 09 Aug 2025 11:44:34 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://minsoehan.com/categories/employment-contract/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>အလုပ်ခန့်ထားမှုဆိုင်ရာ သဘောတူညီချက်စာချုပ် - ၂၀၁၇</title><link>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/ec-2017/</link><pubDate>Sat, 09 Aug 2025 11:44:34 +0630</pubDate><guid>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/ec-2017/</guid><description>&lt;p>&lt;h3>အလုပ်ခန့်ထားမှုဆိုင်ရာ သဘောတူညီချက်စာချုပ် ချုပ်ဆိုရန်ကြေညာခြင်း&lt;/h3>
&lt;p>အမိန့်ကြော်ငြာစာအမှတ် (၁၄၀/၂၀၁၇)&lt;br>
၂၀၁၇ ခုနှစ်၊ ဩဂုတ်လ ၂၈ ရက်&lt;/p>

&lt;h3 id="minimum-5-works">အလုပ်သမား (၅) ဦးနှင့်အထက် လုပ်ငန်းများ တစ်ဦးချင်းချုပ်ဆိုရန် လိုအပ်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်ခန့်ထားမှုဆိုင်ရာ သဘောတူညီချက်စာချုပ် ချုပ်ဆိုရန်ကြေညာခြင်း&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃။&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်ခန့်ထားမှုဆိုင်ရာ သဘောတူညီချက်စာချုပ်ကို အလုပ်သမား (၅) ဦးနှင့်အထက်ရှိ စက်ရုံ၊ အလုပ်ရုံ၊ အလုပ်ဌာန၊ ကုမ္ပဏီများ၊ လုပ်ငန်းများနှင့် အစိုးရဌာန၊ အစိုးရအဖွဲ့အစည်းများ၌ ယာယီခန့်ထားသည့် နေ့စားအလုပ်သမားနှင့် ပုတ်ပြတ်အလုပ်သမားများ တစ်ဦးချင်း ချုပ်ဆိုရမည်ဖြစ်ပြီး အလုပ်ရှင်နှင့် အလုပ်သမား နှစ်ဖက် လက်မှတ်ရေးထိုးချုပ်ဆိုပြီးပါက သက်ဆိုင်ရာမြို့နယ် သို့မဟုတ် ခရိုင်ရှိ အလုပ်အကိုင်နှင့် အလုပ်သမားရှာဖွေရေးရုံးသို့ အတည်ပြုချက်ရယူရန် ဖြစ်ပါသည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;h3 id="using-employment-contract-template">အလုပ်ရှင်၊ အလုပ်သမား ညှိနှိုင်းအတည်ပြုထားသည့် စာချုပ်ပုံစံပါအတိုင်း ချုပ်ဆိုရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်ခန့်ထားမှုဆိုင်ရာ သဘောတူညီချက်စာချုပ် ချုပ်ဆိုရန်ကြေညာခြင်း&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၄။&lt;/td>
 &lt;td>သို့ဖြစ်ပါ၍ အလုပ်သမား၊ လူဝင်မှုကြီးကြပ်ရေးနှင့် ပြည်သူ့အင်အားဝန်ကြီးဌာနသည် အလုပ်အကိုင်နှင့် ကျွမ်းကျင်မှုဖွံ့ဖြိုးတိုးတက်ရေး ဥပဒေပုဒ်မ ၄၁(ခ) အရ အပ်နှင်းထားသော လုပ်ပိုင်ခွင့်ကို ကျင့်သုံးလျက် အလုပ်ရှင်၊ အလုပ်သမားများအနေဖြင့် အလုပ်ခန့်ထားမှုဆိုင်ရာ သဘောတူညီချက်စာချုပ်ကို အလုပ်ရှင်၊ အလုပ်သမား ညှိနှိုင်းအတည်ပြုထားသည့် အောက်ဖော်ပြပါ စာချုပ်ပုံစံပါအတိုင်း ချုပ်ဆိုကြရန် ထုတ်ပြန်လိုက်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>

&lt;h2 id="employment-contract-template">အလုပ်ခန့်ထားမှုဆိုင်ရာ သဘောတူညီချက်စာချုပ်&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h2>
&lt;p>စာချုပ်အမှတ်၊ ___________&lt;/p></description></item></channel></rss>