<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Occupational Health on Min Soe Han</title><link>https://minsoehan.com/tags/occupational-health/</link><description>Recent content in Occupational Health on Min Soe Han</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 10 Aug 2025 12:40:04 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://minsoehan.com/tags/occupational-health/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>လုပ်ငန်းခွင် ကျန်းမာရေး</title><link>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/occupational-health/</link><pubDate>Sun, 10 Aug 2025 12:40:04 +0630</pubDate><guid>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/occupational-health/</guid><description>&lt;h2&gt;၁၉၅၁ ခုနှစ်၊ အလုပ်ရုံများ အက်ဥပဒေ&lt;/h2&gt;

&lt;h3&gt;အခန်း (၃)&lt;br&gt;ကျန်းမာရေး&lt;/h3&gt;

&lt;h3 id="cleaning-and-hygiene"&gt;သန့်ရှင်းစင်ကြယ်မှု&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၁၃။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td colspan="2"&gt;အလုပ်ရုံတိုင်း၊ အလုပ်ရုံဝန်းတိုင်းကို သန့်ရှင်းစင်ကြယ်စွာ ထားရမည့်အပြင် ရေမြောင်းမှ သို့တည်းမဟုတ် ကျင်ကြီးကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာမှ သို့တည်းမဟုတ် အခြားနံစော်သည့်အရာမှ ထွက်သည့် အနံ့နှင့်လည်း ကင်းစေရမည်။ ထို့ပြင် အထူးအဖြင့်&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(က)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;ကြမ်းပြင်များနှင့် အလုပ်ခုံများ၊ လှေကားများနှင့် လမ်းများတွင် တင်ရှိနေသော အညစ်အကြေး အမှိုက်သရိုက် စသည်များကို တံမြက်စည်းဖြင့် သော်လည်းကောင်း၊ အခြားထိရောက်သော နည်းလမ်းဖြင့် သော်လည်းကောင်း၊ နေ့စဥ်လှည်းကျင်း၍ သင့်တော်သော နည်းလမ်းဖြင့် စွန့်ပစ်ရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(ခ)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အလုပ်ခန်းတိုင်း၏ ကြမ်းပြင်ကို ရက်သတ္တတစ်ပတ်လျှင် အနည်းဆုံးတစ်ကြိမ်ကျ ဆေးကြောရမည်။ အကယ်၍ အနံ့ပျောက်ဆေးထည့်၍ ဆေးကြောရန်လိုလျှင် ထည့်၍ ဆေးကြောရမည် သို့တည်းမဟုတ် အခြားထိရောက်သော နည်းလမ်းဖြင့် သန့်ရှင်းစင်ကြယ်အောင် ပြုရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td colspan="2"&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="cleaning-up-waste-and-spills"&gt;စွန့်ပစ်ပစ္စည်းများနှင့် ယိုစီးသည့်အရာများအား သုတ်သင်ရှင်းလင်းခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၁၄။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အလုပ်ရုံတိုင်းတွင် ပြုလုပ်မှုလုပ်ငန်းစဥ်အရ စွန့်ပစ်ပစ္စည်းများ၊ ယိုစီးသည့်အရာများနှင့် အခိုးအငွေ့များ၊ အမှုန်အမွှားများ၊ အနံ့အသက်များကို ရှင်းလင်းသန့်စင်ရာတွင် သဘာဝပတ်ဝန်းကျင် ထိခိုင်မှုမရှိစေရန် စီမံဆောင်ရွက်ထားရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="ventilation-and-temperature"&gt;လေဝင်လေထွက်ရရှိအောင်နှင့် အပူအအေးမျှတအောင် ပြုခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၁၅။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td colspan="2"&gt;အလုပ်ရုံ၏ အလုပ်ခန်းတိုင်းတွင် လေကောင်းလေသန့် လုံလောက်စွာ ရရှိရန်နှင့် အလုပ်သမားတို့ နေသာချောင်ချိရေးနှင့် ကျန်းမာရေးအတွက် အပူအအေးမျှတရန် သင့်တော်လုံလောက်သော စီမံချက်များ ပြုပေးရမည်။ အထူးသဖြင့် ...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="dust-and-fumes"&gt;အမှုန်နှင့် အခိုးအငွေ့များ&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၁၆။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အလုပ်ရုံတွင် လုပ်နေသော ပြုလုပ်မှုလုပ်ငန်းစဥ်နှင့် စပ်လျဥ်း၍ ...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="humidifying-air"&gt;လေကိုစိုထိုင်းစေခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၁၇။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;လေကို ပိုမိုစိုထိုင်းအောင် ဖန်တီးရသည့် အလုပ်ရုံအားလုံးတွင် ...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="crowding"&gt;လူထူထပ်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၁၈။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အလုပ်ရုံရှိ အခန်းတွင် ခိုင်းစေခံရသူ အလုပ်သမားများ၏ ကျန်းမာရေး ထိခိုက်နိုင်လောက်အောင် လူထူထပ်ခြင်း မရှိစေရ။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၂)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;ပုဒ်မခွဲ (၁) တွင် မည်သို့ပင်ပြဌာန်းထားစေကာမူ အခန်းတွင် ခိုင်းစေခံရသူ အလုပ်သမားအသီးသီးအတွက် ကုဗအကျယ်အဝန်းသည် ကုဗပေ ငါးရာအောက် မနည်းစေရ၊ ကုဗအကျယ်အဝန်းတွက်စစ်ရန် အလို့ငှာ ကြမ်းပြင်မှ ဆယ့်လေးပေအထက်မြင့်သော အကျယ်အဝန်းကို ထည့်သွင်းခြင်းမပြုရ။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="lighting"&gt;အလင်းရောက်ရစေခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၁၉။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အလုပ်သမားများ အလုပ်လုပ်နေသော ...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="drinking-water"&gt;သောက်ရေ&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၂၀။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အလုပ်ရုံတိုင်းတွင် သင့်တော်၍ အသွားအလာ လွယ်ကူသော နေရာများ၌ အလုပ်သမားအားလုံးအတွက် သန့်ရှင်းစင်ကြယ်သော သောက်ရေကို လုံလောက်စွာ ထားရှိရန် ထိရောက်စွာ စီမံဆောင်ရွက်ပေးရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၂)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;ရေထားပေးသော နေရာအားလုံးကို ပီသသောစာလုံးများဖြင့် "သောက်ရေ" ဟု ရေးမှတ်ထားရမည့်အပြင် ထိုနေရာကို အဝတ်လျှော်ဖွတ်ရာနေရာ၊ အိမ်သာ သို့တည်းမဟုတ် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာမှ ပေနှစ်ဆယ်အတွင်း မထားရှိစေရ။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="toilets"&gt;အိမ်သာများနှင့် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများ&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၂၁။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td colspan="2"&gt;အလုပ်ရုံတိုင်းတွင် --&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(က)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အလုပ်သမားများ အချိန်မရွေး လွယ်ကူစွာ သွားလာနိုင်သည့် နေရာများ၌ အိမ်သာများနှင့် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများကို သတ်မှတ်သော ပုံစံအတိုင်း လုံလောက်စွာ ထားရှိရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(ခ)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;မိန်းမအလုပ်သမားများအတွက် အိမ်သာများနှင့် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများကို ယောက်ျားအလုပ်သမားများအတွက် ထားရှိသော အိမ်သာများနှင့် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများမှ သီးခြားစီမံထားပေးရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(ဂ)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;ထိုအိမ်သာများ၏ အဝင်ဝတွင် "ယောက်ျား" သို့တည်းမဟုတ် "မိန်းမ" ဟု သက်ဆိုင်ရာစာတမ်းကိုဖြစ်စေ၊ အမှတ်အသားကိုဖြစ်စေ ထင်ရှားအောင် ကပ်ထားရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(ဃ)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အိမ်သာများနှင့် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများကို အလင်းရောင်နှင့် လေလုံလောက်စွာရရှိအောင် စီမံထားရှိရမည်။ မည်သည့်အိမ်သာ သို့တည်းမဟုတ် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာကိုမျှ ကြားနေရာလပ် သို့တည်းမဟုတ် လေဝင်လေထွက်နိုင်သောလမ်း မရှိဘဲ အလုပ်ခန်းနှင့် ဆက်သွယ်၍မထားရ။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(င)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အိမ်သာများနှင့် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများကို မည်သည့်အချိန်တွင်မဆို သန့်ရှင်းစင်ကြယ်၍ ကျန်းမာရေးနှင့် ညီညွတ်သော အခြေအနေတွင် ထားရှိရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(စ)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;တံမြက်လှည်းသူ လုံလောက်စွာ ထားရှိရမည်။ ထိုတံမြက်လည်းသူ၏ အဓိက အလုပ်ဝတ္တရားမှာ အိမ်သာများ၊ ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများနှင့် လျှော်ဖွတ်ရန်နေရာများကို သန့်ရှင်းစင်ကြယ်အောင် ပြုလုပ်ရန်ပင်ဖြစ်သည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၂)&lt;/td&gt;
 &lt;td colspan="2"&gt;သာမန်အားဖြင့် အလုပ်သမား နှစ်ရာ့ငါးဆယ်ထက်ပို၍ ခိုင်းစေသော အလုပ်ရုံတိုင်းတွင်&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(က)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;သန့်ရှင်းစင်ရေးနှင့် ညီညွတ်သည်ဟု သတ်မှတ်ထားသော ပုံစံအတိုင်း အိမ်သာများနှင့် ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများ စီမံထားရှိရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(ခ)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အိမ်သာများ၊ ကျင်ငယ်စွန့်ရန်နေရာများ စသည့် သန့်ရှင်းစင်ကြယ်ရေးနှင့် ဆိုင်သော အဆောက်အဦးများ၏ ကြမ်းပြင်များနှင့် ထိုကြမ်းပြင်များမှ သုံးပေအမြင့်အထိ နံရံများကို ကြွေရည်သုတ် ကျောက်ပြား သို့တည်းမဟုတ် ချောမွေ့လျက် ရေစိမ့်မဝင်နိုင်သော အခြားပစ္စည်းများဖြင့် စီမံထားရှိရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(ဂ)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;ပုဒ်မခွဲ (၁)၊ အပိုဒ် (င) နှင့် (စ) ပါပြဌာန်းချက်များကို မထိခိုက်စေဘဲ ယင်းကဲ့သို့ စီမံပြုလုပ်ပြီးသည့် ကြမ်းပြင်နှင့် နံရံအစိတ်အပိုင်းကို လည်းကောင်း၊ ကျင်ကြီးကျင်ငယ် ခံခွက်များကို လည်းကောင်း၊ ရောဂါကင်းစေသည့် ဆေးကိုဖြစ်စေ၊ အနံ့ပျောက်ဆေးကိုဖြစ်စေ၊ နှစ်မျိုးလုံးကိုဖြစ်စေ အသုံးပြုနေ၍ နေ့စဥ် သန့်ရှင်းစင်ကြယ်အောင် ဆေးကြောထားရမည်။&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td colspan="2"&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;hr class="horizontal-divider-two"&gt;
&lt;h3 id="spittoon-and-garbage-dumps"&gt;တံတွေးထွေးရန်ခွက်နှင့် အမှိုက်ပုံများ&lt;i class="fa-solid fa-link"&gt;&lt;/i&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;table class="list mb3rem"&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;၂၂။&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;(၁)&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;အလုပ်ရုံတိုင်းတွင် သင့်တော်သော နေရာတိုင်း၌ ...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;
 &lt;td&gt;&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;td&gt;...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;div style="background-color: lightyellow; color: black; border: 1px solid gray; padding: 0.5rem; border-radius: 3px;" data-pagefind-ignore&gt;
 &lt;p style="margin: 0;"&gt;အများပြည်သူသိရှိနိုင်ရန် သက်ဆိုင်ရာမှ ထုတ်ပြန်ထားသည်ကို အများအကျိုးရှိစေခြင်းငှာ ကူးယူဖော်ပြခြင်းဖြစ်ပါသည်။ စာလုံးအကျအပေါက်၊ သတ်ပုံအမှားအယွင်း၊ အဓိပ္ပါယ်လွဲချော်မှုနှင့် update မဖြစ်သည်များ ရှိနိုင်ပါသည်။ တွေ့ရှိပါက ဆက်သွယ်အကြောင်းကြားပေးပါရန် မေတ္တာရပ်ခံအပ်ပါသည်။&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>