<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Settlement of Labor Dispute on Min Soe Han</title><link>https://minsoehan.com/tags/settlement-of-labor-dispute/</link><description>Recent content in Settlement of Labor Dispute on Min Soe Han</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 15 Aug 2025 13:47:56 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://minsoehan.com/tags/settlement-of-labor-dispute/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှု ဖြေရှင်းခြင်း</title><link>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/settlement-of-labor-dispute/</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 13:47:56 +0630</pubDate><guid>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/settlement-of-labor-dispute/</guid><description>&lt;p>&lt;h2>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းခြင်း&lt;/h2>
&lt;h3 id="definition">အဓိပ္ပါယ်ဖွင့်ဆိုချက်&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၁)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">...&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>...&lt;/td>
 &lt;td>...&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(စ)&lt;/td>
 &lt;td>&lt;b>မရှိမဖြစ်လိုအပ်သည့် ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်း&lt;/b> ဆိုသည်မှာ လုပ်ငန်း လုပ်ကိုင်ဆောင်ရွက်မှု ပြတ်တောက် ရပ်ဆိုင်းစေခြင်းဖြင့် အများပြည်သူ၏ အသက်၊ ကျန်းမာရေးနှင့် လုံခြုံရေးကို ထိခိုက်စေနိုင်သော အောက်ပါ ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်းကို ဆိုသည်။
 &lt;table class="list">
 &lt;tr>
 &lt;td>(၁)&lt;/td>
 &lt;td>ရေပေးဝေရေးလုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>(၂)&lt;/td>
 &lt;td>လျှပ်စစ်ဓါတ်အားပေးလုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>(၃)&lt;/td>
 &lt;td>မီးသတ်လုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>(၄)&lt;/td>
 &lt;td>ကျန်းမာရေးဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>(၅)&lt;/td>
 &lt;td>တယ်လီကွန်းဆက်သွယ်ရေးလုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>(၆)&lt;/td>
 &lt;td>ဝန်ကြီးဌာနက မရှိမဖြစ်လိုအပ်သည့် ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်းဖြစ်သည်ဟု အမိန့်ကြော်ငြာစာ ထုတ်ပြန်သတ်မှတ်ထားသည့် လုပ်ငန်းများ။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;/table>
 &lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ဆ)&lt;/td>
 &lt;td>&lt;b>အများပြည်သူဆိုင်ရာ ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်း&lt;/b> ဆိုသည်မှာ အောက်ဖော်ပြပါ လုပ်ငန်းများကို ဆိုသည်။
 &lt;table class="list">
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၁)&lt;/td>
 &lt;td>သယ်ယူပို့ဆောင်ရေးလုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၂)&lt;/td>
 &lt;td>ဆိပ်ကမ်းလုပ်ငန်းနှင့် ဆိပ်ကမ်းကုန်တင်ကုန်ချလုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၃)&lt;/td>
 &lt;td>စာတိုက်၊ တဲလက်စ် သို့မဟုတ် ဖက်(စ်) လုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၄)&lt;/td>
 &lt;td>သတင်းအချက်အလက်နှင့် ဆက်သွယ်ရေး နည်းပညာဆိုင်ရာ လုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၅)&lt;/td>
 &lt;td>အများပြည်သူတို့အတွက် ရေနံ သို့မဟုတ် ရေနံထွက်ပစ္စည်း ဖြန့်ဖြူးသည့် လုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၆)&lt;/td>
 &lt;td>အညစ်အကြေးသိမ်းဆည်းရေး သို့မဟုတ် ကျန်းမာသန့်ရှင်းရေးလုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၇)&lt;/td>
 &lt;td>အများပြည်သူတို့အား လျှပ်စစ်ဓါတ်အား သို့မဟုတ် လောင်စာစွမ်းအင် ထုတ်လုပ်ပို့လွှတ် ဖြန့်ဖြူးသည့် လုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၈)&lt;/td>
 &lt;td>အများပြည်သူဆိုင်ရာ ငွေကြေး ဝန်ဆောင်မှု လုပ်ငန်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၉)&lt;/td>
 &lt;td>ပြည်ထောင်စု အစိုးရက အများပြည်သူဆိုင်ရာ ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်းဟု အခါအားလျော်စွာ သတ်မှတ်သည့် လုပ်ငန်း။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;/table>
 &lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ဍ)&lt;/td>
 &lt;td>&lt;b>အငြင်းပွားမှု&lt;/b> ဆိုသည်မှာ အလုပ်ရှင် သို့မဟုတ် အလုပ်ရှင်အဖွဲ့အစည်းနှင့် အလုပ်သမား သို့မဟုတ် အလုပ်သမားများ သို့မဟုတ် အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းများ၏ အလုပ်ခန့်ထားခြင်း၊ အလုပ်လုပ်ကိုင်ခြင်း၊ အလုပ်ရပ်စဲခြင်းတို့နှင့် စပ်လျဥ်း၍ သော်လည်းကောင်း၊ လုပ်သက်ဆု၊ လုပ်အားဆုနှင့် စရိတ်အပါအဝင် အလုပ်လုပ်ကိုင်မှု သို့မဟုတ် ဝန်ဆောင်မှုနှင့် စပ်လျဥ်း၍ သော်လည်းကောင်း၊ အလုပ်နှင့် သက်ဆိုင်သည့် ထိခိုက်နစ်နာမှုများ၊ လုပ်ငန်းခွင်အတွင်း မတော်တဆ ထိခိုက်ဒဏ်ရာရရှိမှုများ၊ သေဆုံးမှုများ သို့မဟုတ် လုပ်ငန်းခွင်ကြောင့် ဖြစ်ပေါ်သော ရောဂါများအတွက် လျော်ကြေးနှင့် စပ်လျဥ်း၍ သော်လည်းကောင်း၊ အလုပ်သမားများ၏ နားရက်၊ ခွင့်ကိစ္စ အပါအဝင် အလုပ်သမားရေးရာ အခြားကိစ္စတစ်ရပ်ရပ်နှင့် စပ်လျဥ်း၍ သော်လည်းကောင်း၊ အလုပ်သမားအများစု၏ ရသင့်ရထိုက်သော အကျိုးစီးပွားဆိုင်ရာ ကိစ္စရပ်များနှင့်သော်လည်းကောင်း အလုပ်ရှင်တစ်ဦး သို့မဟုတ် အလုပ်ရှင်များ သို့မဟုတ် ယင်းတို့အား ကိုယ်စားပြုသည့် အလုပ်ရှင်အဖွဲ့အစည်းနှင့် အလုပ်သမားတစ်ဦး သို့မဟုတ် အလုပ်သမားများ သို့မဟုတ် ယင်းတို့အား ကိုယ်စားပြုသည့် အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းတို့အကြား ဖြစ်ပွားသော အငြင်းပွားမှု သို့မဟုတ် သဘောထားကွဲလွဲမှုကို ဆိုသည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ဎ)&lt;/td>
 &lt;td>&lt;b>အခွင့်အရေးဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှု&lt;/b> ဆိုသည်မှာ အလုပ်သမားများ၏ အလုပ်သမားဥပဒေပါ ရပိုင်ခွင့်ဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှကို ဆိုသည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ဏ)&lt;/td>
 &lt;td>&lt;b>အကျိုးစီးပွားဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှု&lt;/b> ဆိုသည်မှာ စုပေါင်းသဘောတူညီချက်နှင့် စပ်လျဥ်းသော အငြင်းပွားမှု၊ အလုပ်သမားဥပဒေပါ ရပိုင်ခွင့်များနှင့် အကျုံးဝင်မှုမရှိသော်လည်း အလုပ်သမားအများစု၏ ရသင့်ရထိုက်သော အကျိုးစီးပွားနှင့် သက်ဆိုင်သည့် အငြင်းပွားမှုနှင့် လုပ်ငန်းခွင် ဆက်ဆံရေးနှင့် စပ်လျဥ်းသော အငြင်းပွားမှုကို ဆိုသည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="wcc-to-resolve-complaint-first">တောင်းဆိုတိုင်ကြားချက်ကို &lt;a href="https://minsoehan.com/legal/labor-laws/wcc/">အလုပ်သမားရေးရာ လုပ်ငန်းညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ&lt;/a> က ဦးစွာ ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းဖြေရှင်းရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၆။&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမား သို့မဟုတ် အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်း ဘက်ကဖြစ်စေ၊ အလုပ်ရှင်ဘက်ကဖြစ်စေ ၎င်းတို့၏ နစ်နာချက်ကို ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီသို့ ကိုယ်တိုင် သို့မဟုတ် ကိုယ်စားလှယ်ဖြင့် တောင်းဆိုတိုင်ကြားလာပါက ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီသည် တောင်ဆိုချက်ကို လက်ခံရရှိသည့်နေ့မှ ခုနှစ်ရက်အတွင်း ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းဖြေရှင်းရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီသည် ဆောက်ရွက်မှု အခြေအနေကို ဖြေရှင်းမှုမှတ်တမ်း ရေးသားထားရှိ၍ သက်ဆိုင်ရာ ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့ သို့ သတ်မှတ်ချက်နှင့်အညီ အစီရင်ခံစာပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၇။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">အလုပ်သမား ၃၀ ဦးမပြည့်သဖြင့် ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ ဖွဲ့စည်းခြင်းမရှိသည့် လုပ်ငန်းတွင် နစ်နာချက်ကို အလုပ်ရှင်ထံတောင်းဆိုပါက အလုပ်ရှင်သည် အလုပ်သမားများ သို့မဟုတ် ယင်းတို့၏ ကိုယ်စားလှယ်များနှင့် တောင်းဆိုချက်ကို လက်ခံရရှိသည့်နေ့မှ ခုနှစ်ရက်အတွင်း ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းဖြေရှင်းပြီး ဖြေရှင်းမှုမှတ်တမ်း ရေးသားထားရှိ၍ သက်ဆိုင်ရာ ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့က တောင်းခံသည့်အခါ ယင်းမှတ်တမ်းကို ပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၈။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">လုပ်ငန်းတစ်ခုတည်းတွင် အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်း ကိုယ်စားလှယ်များနှင့် အလုပ်သမားများက ရွေးချယ်ပေးသော ကိုယ်စားလှယ်များ ပူးတွဲရှိနေခဲ့လျှင် သက်ဆိုင်ရာအလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းနှင့် ယင်းတို့၏ အနေအထားလျော့ပါးစေရန် အလုပ်ရှင်သည် သက်ဆိုင်ရာအလုပ်သမားများက ရွေးချယ်ပေးသော ကိုယ်စားလှယ်များကို အသုံးပြု၍ ဆောင်ရွက်ခြင်းမပြုရ။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၉။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">ပုဒ်မ ၆ သို့မဟုတ် ပုဒ်မ ၇ တို့အရ ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းရာတွင် -&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>ပြေငြိမ်းမှုရရှိပါက အလုပ်ရှင်နှင့် အလုပ်သမားများသည် စုပေါင်းသဘောတူညီချက်ကို ချုပ်ဆိုပြီး သက်ဆိုင်ရာ ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ မိတ္တူပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ပြေငြိမ်းမှုမရရှိပါက အငြင်းပွားမှုနှင့် စပ်လျဥ်း၍ ဖျန်ဖြေရေးကို ဆက်လက်ခံယူလိုပါက အလုပ်ရှင် သို့မဟုတ် အလုပ်သမားသည် သက်ဆိုင်ရာညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ တိုင်ကြားနိုင်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="right-dispute">အခွင့်အရေးဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှုကို တိုင်ကြားနိုင်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၆)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂၃။&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်ရှင် သို့မဟုတ် အလုပ်သမား တစ်ဘက်ဘက်သည် အခွင့်အရေးဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှုနှင့် စပ်လျဥ်း၍ မကျေနပ်သူကိုယ်တိုင်ဖြစ်စေ၊ တရားဝင်လွှဲအပ်ထားသော ကိုယ်စားလှယ်ဖြင့် ဖြစ်စေ သက်ဆိုင်ရာ ဦးဌာနများ သို့မဟုတ် စီရင်ပိုင်ခွင့်ရှိသော တရားရုံးသို့ လျှောက်ထားနိုင်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="interest-dispute">အကျိုးစီးပွားဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှုကို တိုင်းကြားနိုင်ခြင်းနှင့် ခုနှစ်ရက်အတွင်း ဖျန်ဖြေပေးရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၆)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂၄။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">အငြင်းပွားမှုနှင့် စပ်လျဥ်း၍ အလုပ်ရှင် သို့မဟုတ် အလုပ်သမား တစ်ဘက်ဘက်၏ တိုင်ကြားချက်အရ ဖြစ်စေ၊ ဝန်ကြီဌာန၏ အကြောင်းကြားချက်အရဖြစ်စေ၊ ဝန်ကြီဌာန၏ အကြောင်းကြားချက်အရ ဖြစ်စေ၊ တိုင်းဒေသကြီး သို့မဟုတ် ပြည်နယ်အစိုးရအဖွဲ့ သို့မဟုတ် နေပြည်တော်ကော်စီ၏ အကြောင်းကြားချက်အရ ဖြစ်စေ၊ အခြားနည်းလမ်းတစ်ခုခုအရ ဖြစ်စေ သိရှိသည့် သို့မဟုတ် လက်ခံရရှိသည့် အကျိုးစီးပွားဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှုကို သက်ဆိုင်ရာ ညှိနှုိင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သည် အောက်ပါအတိုင်း ဆောင်ရွက်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>အငြင်းပွားမှုနှင့် စပ်လျဥ်း၍ သိရှိသည့် သို့မဟုတ် လက်ခံရရှိသည့် နေ့ရက်မှ ခုနှစ်ရက်အတွင်း ပြေငြိမ်းစေရန် ဖျန်ဖြေပေးရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ပုဒ်မခွဲ (က) အရ ဖျန်ဖြေရာတွင် ပြေငြိမ်းမှုရရှိပါက ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့ ရှေ့မှောက်တွင် နှစ်ဘက် သဘောတူစာချုပ် ချုပ်ဆိုစေခြင်း&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ဂ)&lt;/td>
 &lt;td>ညှိနှုိင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့ ရှေ့မှောက်တွင် ချုပ်ဆိုသည့် နှစ်ဘက်သဘောတူစာချုပ် ဖောက်ဖျက်လျှင် ဦးစီးဌာနမှ တာဝန်ပေးအပ်သည့် အရာရှိက ဖောက်ဖျက်သည့်ဘက်ကို တရားစွဲရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="referring-to-arbitration-body">အကျိုးစီးပွားဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှုကို သက်ဆိုင်ရာ ခုံသမာဓိအဖွဲ့သို့ လွှဲပြောင်းပေးရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၆)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂၅။&lt;/td>
 &lt;td>ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သည် ပြေငြိမ်းမှုမရရှိသော အကျိုးစီးပွားဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှုကို သက်ဆိုင်ရာ ခုံသမာဓိအဖွဲ့သို့ လွှဲပြောင်းပေးပို့ပြီး ထိုသို့ လွှဲပြောင်းပေးပို့ကြောင်းကို အငြင်းပွားမှုနှင့် သက်ဆိုင်သူများထံ အသိပေးအကြောင်းကြားရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂၆။&lt;/td>
 &lt;td>ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သည် ဖျန်ဖြေရေးဆောင်ရွက်ရာတွင် ပြေငြိမ်းမှုမရသည့် အချက်များအပေါ် သုံးသပ်အကြံပြုချက်ပါဝင်သော အသေးစိတ်အစီရင်ခံစာနှင့်အတူ အမှုတွဲအား တရားဝင်ရုံးပိတ်ရက်များမပါ နှစ်ရက်အတွင်း သက်ဆိုင်ရာ ခုံသမာဓိအဖွဲ့သို့ လွှဲပြောင်းပေးအပ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="arbitration-body-to-resolve-within-7-days">ခုံသမာဓိအဖွဲ့သည် လက်ခံရရှိသည့် အကျိုးစီးပွားဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှုကို ခုနှစ်ရက်အတွင်း ဖြေရှင်းပေးရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၆)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂၇။&lt;/td>
 &lt;td>သက်ဆိုင်ရာ ခုံသမာဓိအဖွဲ့သည် ပုဒ်မ ၂၆ အရ ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့က လွှဲအပ်သော အကျိုးစီးပွားဆိုင်ရာ အငြင်းပွားမှုအား လက်ခံရရှိသည့်နေ့ရက်မှ ခုနှစ်ရက်အတွင်း ဆုံးဖြတ်ချက် ချမှတ်ရမည်ဖြစ်ပြီး တရားဝင်ရုံးပိတ်ရက်များမပါ နှစ်ရက်အတွင်း သက်ဆိုင်ရာ အငြင်းပွားသူများထံ ဆုံးဖြတ်ချက်ပေးပို့ရမည်။ မရှိမဖြစ်လိုအပ်သည့် ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်း သို့မဟုတ် အများပြည်သူဆိုင်ရာ ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်းနှင့် သက်ဆိုင်သည့် ဆုံးဖြတ်ချက်ဖြစ်ပါက ဝန်ကြီးဌာနနှင့် သက်ဆိုင်ရာ တိုင်းဒေသကြီး သို့မဟုတ် ပြည်နယ်အစိုးရအဖွဲ့များသို့ မိတ္တူပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="continue-to-arbitration-council">ခုံသမာဓိအဖွဲ့၏ ဆုံးဖြတ်ချက်ကို မကျေနပ်ပါက ခုံသမာဓိကောင်စီသို့ တက်ရောက်နိုင်ခြင်း သို့မဟုတ် သပိတ်မှောက်နိုင်ခြင်း၊ အလုပ်ပိတ်နိုင်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၆)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂၈။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">မရှိမဖြစ်လိုအပ်သည့် ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်းနှင့် သက်ဆိုင်သည့် ဆုံးဖြတ်ချက်မှတပါး ခုံသမာဓိအဖွဲ့၏ ဆုံးဖြတ်ချက်ကို မကျေနပ်ပါက အငြင်းပွားသူများသည် အောက်ပါတို့ကို ဆောင်ရွက်နိုင်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>ခုံသမာဓိအဖွဲ့၏ ဆုံးဖြတ်ချက်ကို လက်ခံရရှိသည့်နေ့မှ ခုနှစ်ရက်အတွင်း ခုံသမာဓိကောင်စီ၏ အဆုံးအဖြတ်ခံယူရန် အငြင်းပွားသူ တစ်ဘက်ဘက်မှ လျှောက်ထားခြင်း။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်ပိတ်ခြင်း သို့မဟုတ် သပိတ်မှောက်ခြင်းကို သက်ဆိုင်ရာ ဥပဒေအရ ပြုလုပ်နိုင်ခြင်း။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="essential-works-to-arbitration-council">မရှိမဖြစ်လိုအပ်သည့် ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်းဖြစ်ပါက ခုံသမာဓိကောင်စီသို့ နှစ်ရက်အတွင်း လျှောက်ထားရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၆)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂၉။&lt;/td>
 &lt;td>မရှိမဖြစ်လိုအပ်သည့် ဝန်ဆောင်မှုလုပ်ငန်းနှင့် စပ်လျဥ်း၍ ခုံသမာဓိအဖွဲ့၏ ဆုံးဖြတ်ချက်ကို မကျနပ်သည့် သက်ဆိုင်ရာ အငြင်းပွားသူ တစ်ဦးဦးသည် ယင်းဆုံးဖြတ်ချက်ကို လက်ခံရရှိသည့် နေ့ရက်မှ တရားဝင် ရုံးပိတ်ရက်များမပါ ခုနှစ်ရက်အတွင်း ခုံသမာဓိကောင်စီသို့ လျှောက်ထားရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="arbitration-council-to-provide-decision">လျှောက်ထားချက်အပေါ် ခုံသမာဓိကောင်စီက ၁၄ ရက် သို့မဟုတ် ၇ ရက်အတွင်း ဆုံးဖြတ်ချက်ချခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၆)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၀။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">ခုံသမာဓိကောင်စီသည် ပုဒ်မ ၂၈၊ ပုဒ်မခွဲ (က) နှင့် ပုဒ်မ ၂၉ တို့အရ လျှောက်ထားချက်နှင့် စပ်လျဥ်း၍ စစ်ဆေးဆုံးဖြတ်ရန် ခုံအဖွဲ့ကို ဖွဲ့စည်း၍ တာဝန်ပေးရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၁။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">ခုံအဖွဲ့သည် -&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>ပုဒ်မ ၂၈၊ ပုဒ်မခွဲ (က) အရ လျှောက်ထားသည့် အငြင်းပွားမှုကို လက်ခံရရှိသည့် နေ့ရက်မှ ၁၄ ရက်အတွင်း ဆုံးဖြတ်ချက် ချမှတ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ဆုံးဖြတ်ချက်ကို တရားဝင်ရုံးပိတ်ရက်များမပါ နှစ်ရက်အတွင်း သက်ဆိုင်ရာ အငြင်းပွားသူများထံ ပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၂။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">ခုံအဖွဲ့သည် -&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>ပုဒ်မ ၂၉ အရ လျှောက်ထားသည့် အငြင်းပွားမှုကို လက်ခံရရှိသည့် နေ့ရက်မှ ခုနှစ်ရက်တွင်း ဆုံးဖြတ်ချက် ချမှတ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ဆုံးဖြတ်ချက်ကို တရားဝင်ရုံးပိတ်ရက်များမပါ နှစ်ရက်အတွင်း သက်ဆိုင်ရာ အငြင်းပွားသူများထံ ပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="decision-copy-must-be-sent-to-ministry-and-relevant-others">ဆုံးဖြတ်ချက်မိတ္တူကို ဝန်ကြီးဌာနနှင့် သက်ဆိုင်ရာ ဌာနများသို့ ပေးပို့ရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၆)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၃။&lt;/td>
 &lt;td>ခုံသမာဓိကောင်စီသည် ပုဒ်မ ၃၂၊ ပုဒ်မခွဲ (က) အရ ခုံအဖွဲ့က ချမှတ်သော ဆုံးဖြတ်ချက်မိတ္တူကို ဝန်ကြီးဌာနနှင့် သက်ဆိုင်ရာ တိုင်းဒေသကြီး သို့မဟုတ် ပြည်နယ်အစိုးရအဖွဲ့၊ နေပြည်တော်ကော်စီ အပါအဝင် ကိုယ်ပိုင်အုပ်ချုပ်ခွင့်ရတိုင်း သို့မဟုတ် ကိုယ်ပိုင်အုပ်ချုပ်ခွင့်ရဒေသ ဦးစီးအဖွဲ့များထံ ပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="arbitration-body-decision-is-confirmed-if-not-continue-to-arbitration-council">ခုံသမာဓိကောင်စီသို့ တင်ပြလျှောက်ထားခြင်းမရှိလျှင် ခုံသမာဓိအဖွဲ့၏ ဆုံးဖြတ်ချက် အတည်ဖြစ်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၇)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၄။&lt;/td>
 &lt;td>ခုံသမာဓိအဖွဲ့၏ ဆုံးဖြတ်ချက်ကို နှစ်ဘက်အငြင်းပွားသူများက သဘောတူလျှင် သို့မဟုတ် အငြင်းပွားသူ တစ်ဘက်ဘက်က သတ်မှတ်ကာလအတွင်း ခုံသမာဓိကောင်စီသို့ တင်ပြလျှောက်ထားခြင်းမရှိလျှင် ယင်း ဆုံးဖြတ်ချက်သည် ချမှတ်သည့်နေ့မှစ၍ အတည်ဖြစ်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="decision-of-arbitration-council">ခုံအဖွဲ့၏ ဆုံးဖြတ်ချက်သည် ခုံသမာဓိကောင်စီ၏ ဆုံးဖြတ်ချက်ဖြစ်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၇)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၅။&lt;/td>
 &lt;td>ခုံအဖွဲ့၏ ဆုံးဖြတ်ချက်ကို ခုံသမာဓိကောင်စီ၏ ဆုံးဖြတ်ချက်အဖြစ် မှတ်ယူရမည်။ ယင်းဆုံးဖြတ်ချက်သည် ချမှတ်သည့်နေ့မှစ၍ အတည်ဖြစ်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="ammending-the-decision">ဆုံးဖြတ်ချက်ကို ရက်ပေါင်း ၉၀ ကျော်ပါက ပြင်ဆင်နိုင်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၇)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၆။&lt;/td>
 &lt;td>သက်ဆိုင်ရာ အငြင်းပွားသူများသည် ခုံသမာဓိအဖွဲ့ သို့မဟုတ် ခုံသမာဓိကောင်စီ၏ ဆုံးဖြတ်ချက် အတည်ဖြစ်သည့် နေ့ရက်မှ ရက်ပေါင်း ၉၀ ကျော်လွန်ပါက ယင်း ပြင်ဆင်ပြောင်းလဲရန် သဘောတူညီနိုင်သည်။ ယင်းသဘောတူညီချက်အရ ပြင်ဆင်ပြောင်းလဲချက်သည် ခုံသမာဓိ ဆုံးဖြတ်ချက်၏ သက်ဆိုင်ရာ အပိုင်းကို လွှမ်းမိုးစေရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="persons-to-follow-the-decision">ဆုံးဖြတ်ချက်ကို လိုက်နာရမည့် ပုဂ္ဂိုလ်များ&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list large-margin-bottom">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၇)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၇။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">အတည်ဖြစ်ပြီးသည့် ဆုံးဖြတ်ချက်ကို အောက်ပါ ပုဂ္ဂိုလ်များက လိုက်နာရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>အငြင်းပွားမှုနှင့် သက်ဆိုင်သူ အားလုံး၊&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>အငြင်းပွားမှုတွင် ပါဝင်သော အလုပ်ရှင်၏ ဥပဒေအရ တရားဝင်ဆက်ခံသူများ၊&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ဂ)&lt;/td>
 &lt;td>အငြင်းပွားမှု ဖြစ်ပွားသောအချိန်တွင် သို့မဟုတ် အငြင်းပွားမှု ဖြစ်ပွားပြီးနောက် လုပ်ငန်းတွင် အလုပ်လုပ်ကိုင်နေကြသော အလုပ်သမားများ အားလုံး။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>

&lt;div style="background-color: lightyellow; color: black; border: 1px solid gray; padding: 0.5rem; border-radius: 3px;" data-pagefind-ignore>
 &lt;p style="margin: 0;">အများပြည်သူသိရှိနိုင်ရန် သက်ဆိုင်ရာမှ ထုတ်ပြန်ထားသည်ကို အများအကျိုးရှိစေခြင်းငှာ ကူးယူဖော်ပြခြင်းဖြစ်ပါသည်။ စာလုံးအကျအပေါက်၊ သတ်ပုံအမှားအယွင်း၊ အဓိပ္ပါယ်လွဲချော်မှုနှင့် update မဖြစ်သည်များ ရှိနိုင်ပါသည်။ တွေ့ရှိပါက ဆက်သွယ်အကြောင်းကြားပေးပါရန် မေတ္တာရပ်ခံအပ်ပါသည်။&lt;/p></description></item><item><title>အလုပ်သမားရေးရာ လုပ်ငန်းညှိနှိုင်းရေး ကော်မတီ</title><link>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/wcc/</link><pubDate>Sun, 03 Aug 2025 08:46:58 +0630</pubDate><guid>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/wcc/</guid><description>&lt;p>&lt;h3 id="establishing-wcc">အလုပ်သမားရေးရာ လုပ်ငန်းညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ (Workplace Coordination Committee - WCC)&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;h3 id="definition">အဓိပ္ပါယ်ဖွင့်ဆိုချက်&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေးဥပဒေ၊ အခန်း (၁)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၂။&lt;/td>
 &lt;td>(ဌ)&lt;/td>
 &lt;td>&lt;b>စုပေါင်းသဘောတူညီချက်&lt;/b> ဆိုသည်မှာ စုပေါင်းတောင်းဆို ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းမှုအရ အလုပ်သမားများ၏ လုပ်ငန်းခွင်နှင့် အလုပ်လုပ်ကိုင်မှုအခြေအနေများ သတ်မှတ်ခြင်း၊ အလုပ်ရှင်များနှင့် အလုပ်သမားများ၊ ယင်းတို့၏ သက်ဆိုင်ရာ အဖွဲ့အစည်းများအကြားတွင် ဆက်ဆံမှုဆိုင်ရာ စည်းကမ်းချက်များ သတ်မှတ်ခြင်း၊ အလုပ်သမား အဖွဲ့အစည်းများ၏ တရားဝင်ရပ်တည်မှုကို အသိအမှတ်ပြု ဆောင်ရွက်ခြင်းနှင့် အလုပ်သမားများအတွက် လူမှုကာကွယ်စောင့်ရှောက်မှု အာမခံချက်များကို မြှင့်တင်ခြင်းတို့ အပါအဝင် အလုပ်လုပ်ကိုင်မှုဆိုင်ရာ ပြဌာန်းချက်များနှင့် စပ်လျဥ်း၍ စာဖြင့်ချုပ်ဆိုသည့် နှစ်ဖက်သဘောတူညီချက်ကို ဆိုသည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(တ)&lt;/td>
 &lt;td>&lt;b>ညှိနှိုင်းရေးကောမတီ&lt;/b> ဆိုသည်မှာ ဤဥပဒေအရ ဖွဲ့စည်းသော အလုပ်သမားရေးရာ လုပ်ငန်းညှိနှိုင်းရေးကော်မတီကို ဆိုသည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ထ)&lt;/td>
 &lt;td>&lt;b>ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့&lt;/b> ဆိုသည်မှာ ဤဥပဒေအရ ဖွဲ့စည်းသော အငြင်းပွားမှု ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့ကို ဆိုသည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="wcc-formation-and-number-of-representative">ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ ဖွဲ့စည်းခြင်းနှင့် ကိုယ်စားလှယ်အရေအတွက်&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေးဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃။&lt;/td>
 &lt;td colspan="3">အလုပ်သမား ၃၀ ဦးနှင့်အထက် အလုပ်လုပ်ကိုင်နေသော လုပ်ငန်းတစ်ခုခုတွင် စုပေါင်းသဘောတူညီချက်ကို ဆွေးနွေးရရှိနိုင်ရန် အလုပ်ရှင်သည် -&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းရှိလျှင် စုပေါင်းတောင်းဆိုဆွေးနွေးညှိနှိုင်းမှု ပြုလုပ်နိုင်ရေးအတွက် အလုပ်သမားရေးရာ လုပ်ငန်းညှိနှိုင်းရေးကော်မတီကို သတ်မှတ်ချက်နှင့်အညီ သတ်မှတ်ကာလအတွင်း အောက်ပါအတိုင်း ဖွဲ့စည်းရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၁)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းတစ်ခုချင်းက အဆိုပြုသည့် အလုပ်သမားကိုယ်စားလှယ် သုံးဦးစီ&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၂)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားကိုယ်စားလှယ်ဦးရေနှင့် အရေအတွက်တူညီသည့် အလုပ်ရှင် ကိုယ်စားလှယ်များ&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းမရှိလျှင် စုပေါင်းတောင်းဆိုဆွေးနွေးညှိနှိုင်းမှု ပြုလုပ်နိုင်ရေးအတွက် အလုပ်သမားရေးရာ လုပ်ငန်းညှိနှိုင်းရေးကော်မတီကို သတ်မှတ်ချက်နှင့်အညီ သတ်မှတ်ကာလအတွင်း အောက်ပါအတိုင်း ဖွဲ့စည်းရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၁)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားများက ရွေးချယ်ပေးသော အလုပ်သမားကိုယ်စားလှယ် သုံးဦး&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(၂)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်ရှင်ကိုယ်စားလှယ် သုံးဦး&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး နည်းဥပဒေများ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td colspan="3" style="background-color: lightsteelblue; padding: 0.5rem; border-radius: 3px;" data-pagefind-ignore>၂၀၁၉ တွင် ဥပဒေကို ပြင်ဆင်ပြီးနောက်ပိုင်း နည်းဥပဒေများကို ပြင်ဆင်ခြင်းမရှိသေးပါ။ ထို့ကြောင့် အချက်အလက်များ update မဖြစ်ပါ။ ဥပမာ ကိုယ်စားလှယ်ဦးရေမှာ ဥပဒေတွင် သုံးဦးစီဟု ပြင်ဆင်ပြီး ဖြစ်သော်လည်း ဤနည်းဥပဒေများတွင် နှစ်ဦးစီ ဖြစ်နေသည်ကို တွေ့ရမည်ဖြစ်ပါသည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၄။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ ဖွဲ့စည်းရာတွင် ပါဝင်ရမည့် အလုပ်သမားကိုယ်စားလှယ် ဦးရေသည် -&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားအားလုံး အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းဝင် ဖြစ်သည့်လုပ်ငန်း သို့မဟုတ် အလုပ်သမားစုစုပေါင်းဦးရေ၏ ၅၀ ရာခိုင်နှုန်းနှင့် ယင်းရာခိုင်နှုန်းအောက်နည်းသော အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းဝင်မဟုတ်သူများရှိသည့် လုပ်ငန်းဖြစ်ပါက ယင်းလုပ်ငန်းရှိ အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းတစ်ခုချင်းမှ ကိုယ်စားလှယ် နှစ်ဦးစီဖြစ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားစုစုပေါင်းဦးရေ၏ ၅၀ ရာခိုင်နှုန်းထက်ပိုသော အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းဝင်မဟုတ်သူများရှိသည့် လုပ်ငန်းဖြစ်ပါက ယင်းလုပ်ငန်းရှိ အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းအရေအတွက်နှင့် ယင်းအရေအတွက်အတိုင်း အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းဝင် မဟုတ်သူများ၏ ကိုယ်စားလှယ်အရေအတွက်တို့၏ စုစုပေါင်းဖြစ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ဂ)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းမရှိသော လုပ်ငန်းဖြစ်ပါက ယင်းလုပ်ငန်းရှိ အလုပ်သမားများက ရွေးချယ်ပေးသော အလုပ်သမားကိုယ်စားလှယ် နှစ်ဦး ဖြစ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၅။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ ဖွဲ့စည်းရာတွင် ပါဝင်ရမည့် အလုပ်ရှင်ကိုယ်စားလှယ် ဦးရေသည် -&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်း ရှိသည့်လုပ်ငန်းဖြစ်ပါက ယင်းလုပ်ငန်းတွင် ပါဝင်ခွင့်ရှိသော အလုပ်သမားကိုယ်စားလှယ် ဦးရေအတိုင်း ဖြစ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်း မရှိသည့်လုပ်ငန်းဖြစ်ပါက နှစ်ဦးဖြစ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="qualifications-of-wcc-members">ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီဝင်၏ အရည်အချင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး နည်းဥပဒေများ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td colspan="3" style="background-color: lightsteelblue; padding: 0.5rem; border-radius: 3px;" data-pagefind-ignore>၂၀၁၉ တွင် ဥပဒေကို ပြင်ဆင်ပြီးနောက်ပိုင်း ဤနည်းဥပဒေများကို မပြင်ဆင်ရသေးသည်ကို သတိပြုပါ။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီဝင်သည် -&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>အသက် ၂၁ နှစ်ပြည့်ပြီးသူ ဖြစ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမားကိုယ်စားလှယ်အတွက် သက်ဆိုင်ရာလုပ်ငန်းတွင် အမြဲတမ်းအလုပ်သမားဖြစ်ပြီး အနည်းဆုံး လုပ်သက်ခြောက်လရှိသူ ဖြစ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ဂ)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်ရှင်ကိုယ်စားလှယ်အတွက် သက်ဆိုင်ရာလုပ်ငန်းတွင် စီမံခန့်ခွဲရေး တာဝန်ယူဆောင်ရွက်နေသူ ဖြစ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="substitution-of-representative-vacancy">ကိုယ်စားလှယ်နေရာ လစ်လပ်ပါက လိုအပ်သလို အစားထိုးရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေးဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၄။&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>ပုဒ်မ ၃ အရ ဖွဲ့စည်းသည့် ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီတွင် အလုပ်ရှင်ဘက်မှဖြစ်စေ၊ အလုပ်သမားဘက်မှဖြစ်စေ၊ ကိုယ်စားလှယ်လစ်လပ်ပါက သက်ဆိုင်ရာဘက်မှ လိုအပ်သလို ဖြည့်စွက်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="term-of-wcc">ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ၏ သက်တမ်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေးဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၄။&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ၏ သက်တမ်းသည် နှစ်နှစ်ဖြစ်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="reporting-wcc-formation-and-members-list">ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီဖွဲ့စည်းပြီးကြောင်းနှင့် ကိုယ်စားလှယ်အမည်စာရင်းကို သက်ဆိုင်ရာ ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ အကြောင်းကြားရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး နည်းဥပဒေများ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td colspan="2" style="background-color: lightsteelblue; padding: 0.5rem; border-radius: 3px;" data-pagefind-ignore>၂၀၁၉ တွင် ဥပဒေကို ပြင်ဆင်ပြီးနောက်ပိုင်း ဤနည်းဥပဒေများကို မပြင်ဆင်ရသေးသည်ကို သတိပြုပါ။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>၆။&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမား ၃၀ ဦးနှင့်အထက် အလုပ်လုပ်ကိုင်နေသော လုပ်ငန်းတစ်ခုတွင် စုပေါင်းသဘောတူညီချက်ကို ညှိနှိုင်းနိုင်ရန် အလုပ်ရှင်သည် ညှိနှီုင်းရေးကော်မတီတစ်ရပ်ကို ဖွဲ့စည်းပြီး ပုံစံ (၁) ဖြင့် ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီဝင်များ၏ အမည်စာရင်းကို ပြုစု၍ ၁၄ ရက်အတွင်း သက်ဆိုင်ရာ ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ ပေးပို့ရမည်။ ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီဝင် အမည်စာရင်းပြောင်းလဲမှုရှိသည့်အခါ အထက်ပါအတိုင်း ပြင်ဆင်ပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="">ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ၏ ဆောင်ရွက်ရန်ကိစ္စများ&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၅။&lt;/td>
 &lt;td>ညှိနှုိင်းရေးကော်မတီသည် အလုပ်ရှင်နှင့် အလုပ်သမား သို့မဟုတ် အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်း အကြားတွင် ဆက်ဆံမှုကောင်းမွန်စေရေး၊ အလုပ်လုပ်ကိုင်မှုအခြေအနေ၊ စည်းကမ်းချက်များ ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းရေးနှင့် အလုပ်သမားများ၏ လုပ်ငန်းခွင်ဘေးအန္တရာယ်ကင်းရှင်းရေး၊ ကျန်းမာရေး၊ သက်သာချောင်ချိရေးနှင့် ကုန်ထုတ်လုပ်မှုတိုးတက်ရေးတို့ကို မြှင့်တင်ဆောင်ရွက်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="resolve-in-7-days-and-report">တိုင်ကြားချက်ကို ၇ ရက်အတွင်း ဖြေရှင်းပေးရခြင်းနှင့် အစီရင်ခံစားပေးပို့ရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၆။&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမား သို့မဟုတ် အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းဘက်ကဖြစ်စေ၊ အလုပ်ရှင်ဘက်ကဖြစ်စေ ၎င်းတို့၏ နစ်နာချက်ကို ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီသို့ ကိုယ်တိုင် သို့မဟုတ် ကိုယ်စားလှယ်ဖြင့် တောင်းဆိုတိုင်ကြားလာပါက ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီသည် တောင်းဆိုချက်ကို လက်ခံရရှိသည့် နေ့ရက်မှ ခုနှစ်ရက်အတွင်း ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းဖြေရှင်းရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ညှိနှုိင်းရေးကော်မတီသည် ဆောင်ရွက်မှုအခြေအနေကို ဖြေရှင်းမှုမှတ်တမ်း ရေးသားထားရှိ၍ သက်ဆိုင်ရာညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ သတ်မှတ်ချက်နှင့်အညီ အစီရင်ခံစာပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="resolving-complaint-in-non-wcc-workplace">အလုပ်သမား ၃၀ ဦးမပြည့်သည့် လုပ်ငန်းတွင် နစ်နာချက်ဖြေရှင်းခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၇။&lt;/td>
 &lt;td>အလုပ်သမား ၃၀ ဦးမပြည့်သဖြင့် ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ ဖွဲ့စည်းခြင်းမရှိသည့် လုပ်ငန်းတွင် နစ်နာချက်ကို အလုပ်ရှင်ထံတောင်းဆိုပါက အလုပ်ရှင်သည် အလုပ်သမားများ သို့မဟုတ် ယင်းတို့၏ ကိုယ်စားလှယ်များနှင့် တောင်းဆိုချက်ကို လက်ခံရရှိသည့်နေ့ရက်မှ ခုနှစ်ရက်အတွင်း ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းဖြေရှင်းပြီး ဖြေရှင်းမှုမှတ်တမ်း ရေးသားထားရှိ၍ သက်ဆိုင်ရာညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့က တောင်းခံသည့်အခါ ယင်းမှတ်တမ်းကို ပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="what-if-the-complaint-is-resolved-or-not">တိုင်ကြားချက်ကို ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းဖြေရှင်းရာတွင် ပြေငြိမ်းမှုရလျှင် ဆောင်ရွက်ရန်နှင့် ပြေငြိမ်းမှုမရလျှင် ဆောင်ရွက်ရန်&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၉။&lt;/td>
 &lt;td colspan="2">ပုဒ်မ ၆ သို့မဟုတ် ပုဒ်မ ၇ တို့အရ ဆွေးနွေးညှိနှိုင်းရာတွင် -&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(က)&lt;/td>
 &lt;td>ပြေငြိမ်းမှုရရှိပါက အလုပ်ရှင်နှင့် အလုပ်သမားများသည် စုပေါင်းသဘောတူညီချက်ကို ချုပ်ဆိုပြီး သက်ဆိုင်ရာ ညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ မိတ္တူပေးပို့ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
 &lt;tr>
 &lt;td>&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ပြေငြိမ်းမှုမရရှိပါက အငြင်းပွားမှုနှင့် စပ်လျဥ်း၍ ဖျန်ဖြေရေးကို ဆက်လက်ခံယူလိုပါက အလုပ်ရှင် သို့မဟုတ် အလုပ်သမားသည် သက်ဆိုင်ရာညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ တိုင်ကြားနိုင်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="if-collective-agreement-is-breached">စုပေါင်းသဘောတူညီချက်ကို လိုက်နာမှုမရှိလျှင် သက်ဆိုင်ရာညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ တိုင်ကြားနိုင်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၉။&lt;/td>
 &lt;td>(ဂ)&lt;/td>
 &lt;td>စုပေါင်းသဘောတူညီချက်ကို လိုက်နာမှုမရှိပါက နစ်နာသူသည် သက်ဆိုင်ရာညှိနှိုင်းဖျန်ဖြေရေးအဖွဲ့သို့ တိုင်ကြားနိုင်သည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="term-of-collective-agreement">စုပေါင်းသဘောတူညီချက် သက်တမ်း တစ်နှစ်ဖြစ်ခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၉။&lt;/td>
 &lt;td>(ဃ)&lt;/td>
 &lt;td>စုပေါင်းသဘောတူညီချက်၏ သက်တမ်းကာလမှာ တစ်နှစ်ဖြစ်ရမည်။ အဆိုပါ သက်တမ်းကာလအတွင်း သဘောတူညီထားသည့်အချက်နှင့် စပ်လျဥ်း၍ ထပ်မံတောင်းဆိုခြင်းမပြုရ။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="not-to-undermine-union">အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းနှင့် ယင်းတို့၏ အနေအထားလျော့ပါးစေရန် မပြုလုပ်ရခြင်း&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၂)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၈။&lt;/td>
 &lt;td>လုပ်ငန်းတစ်ခုတည်းတွင် အလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်း ကိုယ်စားလှယ်များနှင့် အလုပ်သမားများက ရွေးချယ်ပေးသော ကိုယ်စားလှယ်များ ပူးတွဲရှိနေခဲ့လျှင် သက်ဆိုင်ရာအလုပ်သမားအဖွဲ့အစည်းနှင့် ယင်းတို့၏ အနေအထားလျော့ပါးစေရန် အလုပ်ရှင်သည် သက်ဆိုင်ရာအလုပ်သမားများက ရွေးချယ်ပေးသော ကိုယ်စားလှယ်များကို အသုံးပြု၍ ဆောင်ရွက်ခြင်းမပြုရ။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="prohibition-of-failure-to-form-wcc-and-punishment">မည်သည့်အလုပ်ရှင် သို့မဟုတ် အလုပ်သမားမျှ ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီ ဖွဲ့စည်းရန် မပျက်ကွက်ရခြင်းနှင့် ပြစ်ဒဏ်များ&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၈)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၃၈-က။&lt;/td>
 &lt;td>မည်သည့်အလုပ်ရှင် သို့မဟုတ် အလုပ်သမားမျှ ပုဒ်မ ၃ ပါ ပြဌာန်းချက်နှင့်အညီ ညှိနှိုင်းရေးကော်မတီဖွဲ့စည်းရန် ပျက်ကွက်ခြင်း မရှိစေရ။ ထိုသို့ ဖွဲ့စည်းရန် ပျက်ကွက်ခြင်းကြောင့် သက်ဆိုင်ရာ တရားရုံးမှ ပြစ်မှုထင်ရှားစီရင်သည့်နေ့မှစ၍ ရက်ပေါင်း ၆၀ အတွင်း ဖွဲ့စည်းရန် ထပ်မံပျက်ကွက်ခြင်းမရှိစေရ။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၉)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၄၆။&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>မည်သည့်အလုပ်ရှင် သို့မဟုတ် အလုပ်သမားမဆို ပုဒ်မ ၃၈-က ပါ ပြဌာန်းချက်ကို ဖောက်ဖျက်ကျူးလွန်ကြောင်း ပြစ်မှုထင်ရှားစီရင်ခြင်းခံရလျှင် ထိုသူကို အနည်းဆုံး ကျပ်သုံးသိန်းမှ အများဆုံး ကျပ်တစ်ဆယ်သိန်းအထိ ငွေဒဏ်ချမှတ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;table class="list">
 &lt;tr>
 &lt;td>၄၆-က။&lt;/td>
 &lt;td>(ခ)&lt;/td>
 &lt;td>ပုဒ်မ ၄၆၊ ပုဒ်မခွဲ (ခ) အရ ပြစ်မှုထင်ရှားစီရင်ခြင်းခံရသူသည် ယင်းပြစ်မှုကို ထပ်မံကျူးလွန်သဖြင့် ပြစ်မှုထင်ရှားစီရင်ခြင်းခံရလျှင် ထိုသူကို အနည်းဆုံး ကျပ်တစ်ဆယ်သိန်းမှ အများဆုံး ကျပ်သိန်း ၃၀ အထိ ငွေဒဏ်ချမှတ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;hr class="horizontal-divider-two">
&lt;h3 id="cannot-closure-or-strike-during-decision-or-agreement-and-punishment">ခုံသမာဓိအဖွဲ့ သို့မဟုတ် ခုံသမာဓိကောင်စီ သို့မဟုတ် စုပေါင်းသဘောတူညီချက်တစ်ခုခု အကျိုးသက်ရောက်မှု ရှိနေစဥ် အလုပ်ပိတ်ခြင်း သို့မဟုတ် သပိတ်မှောက်ခြင်း မပြုရခြင်းနှင့် ပြစ်ဒဏ်&lt;i class="fa-solid fa-link">&lt;/i>&lt;/h3>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၈)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၄၁။&lt;/td>
 &lt;td>မည်သူမျှ ခုံသမာဓိအဖွဲ့ သို့မဟုတ် ခုံသမာဓိကောင်စီ၏ ဆုံးဖြတ်ချက် သို့မဟုတ် စုပေါင်းသဘောတူညီချက်တစ်ခုခု အကျိုးသက်ရောက်မှု ရှိစဥ်ကာလအတွင်း အဆိုပါ ဆုံးဖြတ်ချက် သို့မဟုတ် သဘောတူညီချက်ကို ပြန်လည်ပြင်ဆင်ရန် အလုပ်ပိတ်ခြင်း သို့မဟုတ် သပိတ်မှောက်ခြင်း မပြုရ။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>
&lt;table class="list">
 &lt;caption>အလုပ်သမားရေးရာ အငြင်းပွားမှုဖြေရှင်းရေး ဥပဒေ၊ အခန်း (၉)&lt;/caption>
 &lt;tr>
 &lt;td>၄၇။&lt;/td>
 &lt;td>မည်သူမဆို ပုဒ်မ ၄၀၊ ပုဒ်မ ၄၁ နှင့် ပုဒ်မ ၄၂ တို့ပါ တားမြစ်ချက်တစ်ရပ်ရပ်ကို ဖောက်ဖျက်ကျူးလွန်ကြောင်း ပြစ်မှုထင်ရှားစီရင်ခြင်းခံရလျှင် ထိုသူကို ကျပ်သိန်း ၂၀ အောက် မနည်းသော ငွေဒဏ်ချမှတ်ရမည်။&lt;/td>
 &lt;/tr>
&lt;/table>

&amp;nbsp;

&lt;div style="background-color: lightyellow; color: black; border: 1px solid gray; padding: 0.5rem; border-radius: 3px;" data-pagefind-ignore>
 &lt;p style="margin: 0;">အများပြည်သူသိရှိနိုင်ရန် သက်ဆိုင်ရာမှ ထုတ်ပြန်ထားသည်ကို အများအကျိုးရှိစေခြင်းငှာ ကူးယူဖော်ပြခြင်းဖြစ်ပါသည်။ စာလုံးအကျအပေါက်၊ သတ်ပုံအမှားအယွင်း၊ အဓိပ္ပါယ်လွဲချော်မှုနှင့် update မဖြစ်သည်များ ရှိနိုင်ပါသည်။ တွေ့ရှိပါက ဆက်သွယ်အကြောင်းကြားပေးပါရန် မေတ္တာရပ်ခံအပ်ပါသည်။&lt;/p></description></item></channel></rss>