<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Open Diary on Min Soe Han</title><link>https://minsoehan.com/open-diary/</link><description>Recent content in Open Diary on Min Soe Han</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 07 Aug 2025 11:59:50 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://minsoehan.com/open-diary/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>No Framework Preset in Cloudflare Pages Project Settings</title><link>https://minsoehan.com/open-diary/no-framework-preset-in-cloudflare-pages/</link><pubDate>Thu, 07 Aug 2025 11:59:50 +0630</pubDate><guid>https://minsoehan.com/open-diary/no-framework-preset-in-cloudflare-pages/</guid><description>&lt;p>2025-08-06 Wednesday: Cloudflare Pages → project settings → Build configuration မှာ Framework preset ကို &lt;code>Hugo&lt;/code> ထားပြီး Build command နေရာမှာ &lt;code>hugo&lt;/code> နဲ့ Build output directory မှာ &lt;code>public&lt;/code> ထားလို့ရတယ်။ အဲ့ဒါက &lt;code>Hugo&lt;/code> ကိုရွေးရင် default ပဲ။ ဒါပေမယ့် Pagefind ကို သုံးတဲ့အခါ Build command ကို &lt;code>hugo &amp;amp;&amp;amp; npx pagefind --site &amp;quot;public&amp;quot;&lt;/code> ထားလို့ရတာမှန်ပေမယ့် စိတ်တိုင်းမကျ။ Cloudflare က တစ်ခါ build လုပ်တိုင်း &lt;code>hugo&lt;/code> ကို run ပြီး pagefind ကို install လုပ်နေတယ်။ ပြီးတော့မှ &lt;code>pagefind&lt;/code> ကို ထပ် run ရအုံးမယ်။ ကြာတယ်။ local မှာ လုပ်လို့ရနေမှတော့ ဘာလို့ခက်ခဲနေတော့မလဲ။ Framework preset မှာ &lt;code>None&lt;/code> ကိုရွေးပြီး Build command နဲ့ Build output directory နှစ်ခုကို blank တွေထားလိုက်။&lt;/p></description></item><item><title>Checked-through Baggage</title><link>https://minsoehan.com/open-diary/checked-through-baggage/</link><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 16:25:26 +0630</pubDate><guid>https://minsoehan.com/open-diary/checked-through-baggage/</guid><description>&lt;p>2025-07-14 Monday လက်မှတ်ထုတ်၊ အထုတ်အပ်တော့ အထုတ်က ရန်ကုန်ထိ မရောက်။ transit မှာ အထုတ်ပြန်ထုတ်၊ လက်မှတ်အသစ်ထပ်ထုတ်ပြီး အထုတ်ပြန်အပ်ရမယ်။&lt;/p>
&lt;p>Airline အတူတူ၊ single ticket ဖြစ်နေတာတောင် ဘာကြောင့်လဲ?&lt;/p>









 
 &lt;img src="https://minsoehan.com/open-diary/checked-through-baggage/checked-through-baggage.png" width="1238" height="200" alt="minsoehan website image" class="image-style-one" loading="loading...">
 


&lt;p>နောက်နေ့ကူးသွားလို့။ တခြားတွေတော့ ဘယ်လိုလဲမသိ။ ၁၀ နှစ်နေလို့မှ တစ်ခါ ပြည်ပခရီးသွားလေ့မရှိတဲ့သူအတွက်တော့ ခေါင်းရှုပ်စရာ။&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>သင်ခန်းစာ&lt;/strong> - လက်မှတ်မှာ transit နေရာ နေ့ကူးနေရင် သေချာမေးစမ်းပြီးမှလုပ်။&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>လုပ်ဆောင်ချက်မှတ်တမ်း&lt;/strong> - arrival လမ်းကြောင်းအတိုင်းလိုက်၊ baggage belt (baggage carousal) ကိုရှာ၊ အထုတ်ကောက်၊ arrival ကထွက်ပြီး departure ကနေပြန်ဝင်။ အစအဆုံးပြန်လုပ်။ လက်မှတ်ထုတ်၊ အထုတ်အပ်၊ check-in ဝင်၊ boarding gate ရှာ။&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>မှတ်ချက်&lt;/strong> - လမ်းညွှန်အမှတ်အသားတွေ၊ LED Board တွေ၊ Monitor Screen တွေကို ကြည့်။ သတင်းအချက်အလက်တွေ ရှိတယ်။&lt;/p></description></item><item><title>Online Visa Application Photo</title><link>https://minsoehan.com/open-diary/visa-photo/</link><pubDate>Thu, 26 Jun 2025 14:29:08 +0630</pubDate><guid>https://minsoehan.com/open-diary/visa-photo/</guid><description>&lt;p>2025-06-18 Wed မနက် ၈ နာရီ သံရုံးရှေ့ရောက်၊ တန်းစီသူများ၊ တုံကင် ၃၆ ရ၊ နေ့လည် ၁၁ နာရီအထိစောင့်၊ တုံကင် ၂၀ ကျော်အထိပဲခေါ်၊ အထဲမဝင်လိုက်ရ၊ ပြန်လာ။ မတ်လက လှုပ်ခဲ့တဲ့ မြေငလျင်နောက်ပိုင်း မန္တလေးသံရုံး ဗီဇာလျှောက် ပိတ်လိုက်လို့ ရန်ကုန်မှာ လူများနေတာလို့ သိရ။&lt;/p>
&lt;p>2025-06-19 Thu မနက် ၇ နာရီ သံရုံးရှေ့ရောက်၊ တုံကင် ၁၂ ရ။ ၉ နာရီလောက် အထဲဝင်ခွင့်ရ။ သို့သော် Photo Passed မဖြစ်လို့ဆိုပြီး Visa တင်လက်မခံ။ ပြန်ခဲ့ရ။ &lt;a href="https://cova.mfa.gov.cn/qzCoCommonController.do?show&amp;amp;pageId=001&amp;amp;locale=en_US">https://cova.mfa.gov.cn/qzCoCommonController.do?show&amp;amp;pageId=001&amp;amp;locale=en_US&lt;/a> မှာ Application Form ကိုဖြည့်စဥ်က ဓါတ်ပုံတင်ရ။ အဲ့သည့်ဓါတ်ပုံ Passed မဖြစ်ပေမယ့် ဖောင်ကို ဆက်ဖြည့်လို့ရလို့ ဆက်ဖြည့်ပြီး ရလာတဲ့ဖိုင်ကို ပရင့်ထုတ်သွားခဲ့ခြင်းဖြစ်။ ဓါတ်ပုံ Passed မဖြစ်ကြောင်းပြောတဲ့စာသားနှင့် ဖောင်ဆက်ဖြည့်ခိုင်းတဲ့စနစ်တွေက နားလည်မှု လွဲစေခဲ့။ &amp;ldquo;ဖောင်ကိုဆက်ဖြည့်ပြီးယူသွား၊ သံရုံးရောက်မှ အဆင်ပြေမယ့်ဓါတ်ပုံကိုပေးလိုက်&amp;rdquo; ဆိုတဲ့သဘောဖြစ်နေ။ အဲ့သည့် အွန်လိုင်းဖောင်လင့်ခ် က VPN ခံမှဝင်လို့ရတယ်။&lt;/p></description></item></channel></rss>