<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Negotiable Instrument Act on Min Soe Han</title><link>https://minsoehan.com/tags/negotiable-instrument-act/</link><description>Recent content in Negotiable Instrument Act on Min Soe Han</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 05 Sep 2025 10:42:37 +0630</lastBuildDate><atom:link href="https://minsoehan.com/tags/negotiable-instrument-act/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>အများပြည်သူ အလုပ်ပိတ်ရက်နှင့် လွှဲပြောင်းနိုင်သည့် စာချုပ်စာတမ်းများ အက်ဥပဒေ</title><link>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/public-holiday-and-negotiable-instrument-act/</link><pubDate>Fri, 05 Sep 2025 10:42:37 +0630</pubDate><guid>https://minsoehan.com/legal/labor-laws/public-holiday-and-negotiable-instrument-act/</guid><description>&lt;p&gt;မြန်မာနိုင်ငံ အလုပ်သမား ဥပဒေအရ ရက်သတ္တပတ်ပိတ်ရက်နှင့် အများပြည်သူ အလုပ်ပိတ်ရက်များတွင် အလုပ်သမားများအား လုပ်ခလစာဖြင့် အနားပေးရသည်။ အများပြည်သူ အလုပ်ပိတ်ရက်ဆိုသည်မှာ ပြည်ထောင်စုအစိုးရအဖွဲ့က အမိန့်ကြော်ငြာစာဖြင့် နှစ်စဥ်ထုတ်ပြန်ကြေငြာသည့် အများပြည်သူအလုပ်ပိတ်ရက်များကို ဆိုလိုခြင်း ဖြစ်သည်။ ထိုသို့ထုတ်ပြန်ကြေငြာသော အများပြည်သူအလုပ်ပိတ်ရက် တချို့သည် တစ်ခါတစ်ရံ ရက်သတ္တပတ်ပိတ်ရက်နှင့် တိုက်တိုက်ဆိုင်ဆိုင် ကျရောက်နေတတ်သည်။ ယင်းသို့ ကျရောက်သည့်အခါ &amp;ldquo;ရုံးများ၏ ပိတ်ရက်နှင့် လွှဲပြောင်းနိုင်သည့် စာချုပ်စာတမ်းများ အက်ဥပဒေ၊ ပုဒ်မ ၂၅&amp;rdquo; အရ အစားထိုးပိတ်ရက် သတ်မှတ်ပေးသည်များ ရှိခဲ့သည်။ ရက်သတ္တပတ် အလုပ်ပိတ်ရက်အပေါ် တိုက်ဆိုင်ကျရောက်နေသော အများပြည်သူအလုပ်ပိတ်ရက်ကို အခြားအလုပ်လုပ်ရက်တစ်ရက်အပေါ်သို့ ပြောင်းလဲ သတ်မှတ်ပေးခြင်း ဖြစ်သည်။&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;သို့သော် ၁၉၅၁ ခုနှစ်၊ ခွင့်ရက်နှင့် အလုပ်ပိတ်ရက် အက်ဥပဒေ အရမူ ထိုသို့တိုက်ဆိုင် ကျရောက်လျှင် အခြားနေ့တစ်နေ့သို့ လွှဲပြောင်းခွင့်ပြုရန် မလိုပါ။&lt;br&gt;
&lt;a href="https://minsoehan.com/legal/labor-laws/public-holiday/#coincidence-and-ot"&gt;https://minsoehan.com/legal/labor-laws/public-holiday/#coincidence-and-ot&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;မည်သို့ပင်ဖြစ်စေ &amp;ldquo;ရုံးများ၏ ပိတ်ရက်နှင့် လွှဲပြောင်းနိုင်သည့် စာချုပ်စာတမ်းများ အက်ဥပဒေ&amp;rdquo; ကို လေ့လာစရာ ဖြစ်ပါသည်။ ဤဥပဒေသည် ၁၈၈၂ ခုနှစ်၊ မတ်လ ၁ ရက်နေ့၊ ရက်စွဲတတ်ထားသော အိန္ဒိယအက်ဥပဒေတစ်ခုဖြစ်သည့် The Negotiable Instrument Act ကို ရည်ညွှန်းပြောဆိုခြင်းဖြစ်သည်။&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>